人體的奧秘 - 美容美D乜?

目錄
(1)基本既心臟介紹

(2)基本既肺部介紹

(3)基本既腎臟介紹

(4)基本既胃部介紹

(5)基本既小腸介紹

(6)基本既大腸介紹

(7)基本既肝臟介紹

(8)基本既胰臟介紹

(9)基本既骨頭介紹

(10)基本既肌肉介紹

(11)基本既胸腺介紹

(12)基本既脾臟介紹

建議由第一期開始慢慢睇
想睇最新目錄請自行起底去最新個post
歡迎留言 一齊討論 你問我唔一定會答
_______________
Which organ is the biggest in our body? Liver? Brain? No. The answer is the skin, or the integument.
身體最大既器官係咩？肝？腦？其實都唔係。答案係外皮 (integument)。

The integument is like a wall, built by Donald Trump. It acts as a primary defense layer of our body and gives us sensitivities.
外皮就係似身體既城牆，係侵侵起既城牆XD 外皮係身體既第一重防護，令到我地有某d感知。

Would you think that you understand the integument very well? Let's see.
你覺得你知道幾多外皮呢？
____________________________
The integument can be divided into two main categories, the skin and the appendages.
基本上啦，外皮可以分做兩個部分：皮膚 (skin) 同埋附件 (appendage)。

The skin, well, it surrounds your whole body, from your head, all the way to your legs.
皮膚基本上將你成個身體，由頭到腳，包起黎。

While the appendages include the hair, the glands and the nails.
附件就包括：毛髮 (hair)、腺 (glands) 同埋指甲 (nail)。
____________________________
The skin can be divided into 3 parts, epidermis, dermis and hypodermis. Technically, the hypodermis is not a part of the skin, but it always shows with the skin.
皮膚可以分成3個部分：表皮 (epidermis)、真皮 (dermis) 同埋皮下組織 (hypodermis)。名都有得你叫：「皮下」，照計呢皮下組織就唔係外皮既一部分黎既，不過佢通常都會連住外皮一齊講埋。

The hypodermis mainly composed of adipose tissues.
皮下組織主要由脂肪組織組成。
____________________________
The epidermis, is the outermost layer of our body. It consists of 5 stratums (or layers).
表皮就係身體既最外層，基本上可以細分做5層。

They are stratum basale, stratum spinosum, stratum granulosum, stratum lucidum and stratum corneum. All of them are avascular.
由底到面，分別係基底 (stratum basale)、脊狀層 (stratum spinosum)、顆粒層 (stratum granulosum)、透明層 (stratum lucidum) 同埋角質層 (stratum corneum)。全部都冇血管到 (avascular)。

The stratum basale is the base of the epidermis. It consists of a single layer of stem cells that responsible for the formation of epidermis. These stem cells rapidly duplicate and push upward.
基底係表皮既最底層，由一層負責形成表皮組織既幹細胞組成，依D幹細胞不斷分裂，向表皮推進。

The stratum spinosum consists of mutiple layers. In this layer, the cells duplicated from the basale start to form linkage inbetween each others, mainly by secreting a protein called keratin. This layer is named as spinosum as these linked cells are like a spine.
脊狀層係由多層細胞組成，層內既細胞之間透過分泌角蛋白 (keratin) 形成連結。因為連結埋一齊既細胞好似脊椎，所以依層就有個咁既名啦。

The stratum granulosum also consists of mutiple layers. The cells in this layer start to form keratohyalin granules which include keratin-binding substances. They form cross-linkage inbetween the keratin polymers (or fibres) formed in the spinosum and make the cell layers rigid.
顆粒層都係由多層細胞組成，層內既細胞會製造一D透明既粒粒 (keratohyalin granule)，裡面包含好多可以強化角蛋白連結既物質 (keratin-binding substances)。注意番，依D強化物質並唔係角蛋白，至於係咩你應該唔會想知，又係一堆化學XD。強化物質形成角質 (keratin polymer / fibre) 之間既連結，令細胞層更加堅韌角質層。

The stratum lucidum only exists in the thick skin, like the heel and palm. The prefix 'luci' originated from 'lucidus' means clear, so this layer is also called the clear layer.
透明層只會係厚D既表皮出現，姐係繭，可以唸做係角質層額外既部分。

The stratum corneum contains 5-20 layers of keratinized dead epithelial cells. These cells are constantly replaced by the cells coming from the stratum lucidum or the stratum granulosum. (In case you are confused by the 'keratin and corneum' terminology, corneum is just a name for keratin fibre sticking together by keratin-binding substances.)
角質層係由5-20層角化上皮細胞組成 (keratinized epithelial cell)，而且已經死撚埋。由顆粒層或者透明層黎既細胞不斷咁更新角質層既細胞。

[Come Let's Get Sun Burn！Corneum Lucidum Granulosum Spinosum Basale. ](mnemonic)

#Some details in epithelial cells in the epidermis
There are mainly 2 kinds of epithelial cell in the epidermis
(i) keratinocyte - the most abundant epidermal epithelial cells, secretes keratin.
(ii) melanocyte - secretes melanin which gives our skin color. #

# 識多小小表皮既上皮細胞
表皮既上皮細胞可以分做2隻
(壹) 角質細胞 - 成個表皮入面最多既細胞，負責分泌角蛋白 (同埋去死)。
(貳) 黑素細胞 - 分泌黑素，令我地既皮膚有唔同顏色。 #
____________________________
The dermis is the main body of the integument. It contains blood capillaries, nerve ends, glands, hair roots and connective tissues.
真皮先係皮膚既主體，照計啦。真皮入面有血管、神經、腺、髮根等等既組織。不過其實佢主要都係締結組織居多。

The dermis can be divided into 2 layers, the papillary dermis and the reticular dermis. The main differences between these two layers are the density of connective tissue, where the papillary dermis consists of thin and loose connective tissue and the reticular dermis consists of thick and dense connective tissue.
真皮又可以細分為乳狀層 (papillary dermis) 同埋網狀層 (reticular dermis)。佢地係以締結組織密度區分，網狀層既締結組織比乳狀層密好多。

The papillary dermis is more superficial then the reticular dermis. It contains capillaries that nourish the stratum basale.
乳狀層係真皮既表層，負責提供營養比表皮既基底。

As the reticular dermis has more connective tissue, so they are better in holding things like hair roots and glands.
網狀層有高密度既締結組織，所以佢可以hold住D髮根同埋腺之類既組織。
____________________________
Let's talk about the appendages of the integument next.
跟住就到外皮既附件啦。

Glands 腺
We have 2 kinds of exocrine glands in the integument, the sweat gland and the sebaceous (or oil) gland.
外皮有2種外分泌腺，分別係汗腺 (sweat gland) 同埋皮脂腺 (sebaceous gland)。

The sweat glands secrete sweat. Located nearly all over the body.
汗腺分泌汗液，成身都係。

The sebaceous glands secrete oily substances. Located around the hair roots.
皮脂腺分泌脂類物質，通常生係D髮根附近。

#Some details in exocrine glands
There are mainly 3 types of exocrine gland
(i) eccrine glands - carry out the secretion by exocytosis, such as the normal sweat glands that dominate the human body. The secretion is usually odorless.
(ii) apocrine glands - carry out the secretion by cell membrane budding (loss of membrane materials), such as some of the sweat glands in our armpits and nipples. The secretion is usually smelly.
(iii) holocrine glands - carry out the secretion by cell membrane rupture, such as the sebaceous glands. The secretion is usually oily. #

# 識多小小外分泌腺
外分泌腺可以分做3種
(壹) 液腺 - 透過細胞吐出物質既方式分泌物質，汗腺就係其中一種，依類腺既分泌物通常都冇咩氣味。
(貳) 頂腺 - 透過細胞分出小小細胞膜既方式分泌物質，部分位於加拿大或者乳頭附近既汗腺就係依隻腺，依類腺既分泌物通常都幾臭下。
(參) 全腺 - 透過成粒細胞自爆既方式分泌物質，皮脂腺就係其中一種，依類腺既分泌物通常都係油淋淋。 #

Hair & nails 髮絲 & 指甲
hair & nails are basically matrices of concentrated keratinized dead epithelial cells. There are muscles called the arrector pili muscle to help the hair stands up when needed.
髮絲 & 指甲基本上成份同角質層一樣，只係比較高濃度同埋成份比例有D唔同。髮根附近有豎毛肌 (arrector pili muscle)，會令髮絲係需要既時候豎起。吳樹喜
____________________________
The skin has many functions. I will list some of them.
(1) Thermal-regulation
(2) Excretion through glands
(3) Site for sensation
(4) Protection from infection and dehydration
(5) synthesis of Vitamin D
舉番小小皮膚既用途。
(一) 調節體溫。
(二) 分泌物質。
(三) 提供地方比我地既神經組織，參與身體部份既知覺。
(四) 防止身體脫水同埋被感染
(五) 整維生素 D
____________________________

令細胞層更加堅韌角質層。

顆粒層個邊打多左幾隻字

留名支持，晏少少睇

XD

見到histo圖就鳩縮

留名

實用

Lm 學嘢